Een professionele zaak van groot gewicht overging mijn aandacht, en de hele volgende dag was ik druk bezig aan het bed van de patiënt.
Pas dicht bij zes uur, dat vond ik zelf vrij en kon de veer in een hansom en rijden naar Baker Street, half bang dat ik misschien te laat om te helpen op de apotheose van het mysterie.
Ik vond Sherlock Holmes alleen, half slapend, met zijn lange, smalle vorm opgekruld in de uitsparingen van de fauteuil.
Een formidabele array van flessen en tubes, met doordringende netjes geur van zoutzuur, vertelde me dat hij bracht zijn dag in de chemische werkzaamheden die zo dierbaar voor hem.
"Nou, heb je ze opgelost?"
